const SalawikainWordBank = {
    easy: [
        {
            item_code: 'sl-1-001',
            question: 'Makakamit mo ang bunga ng iyong gawa.',
            answer: 'KUNG ANO ANG ITINANIM, SIYA RIN ANG AANIHIN',  
        },
        {
            item_code: 'sl-1-002',
            question: 'Matutong magtipid kung kapos.',
            answer: 'KAPAG MAAIKLI ANG KUMOT, MATUTONG MAMALUKTOT'
        },
        {
            item_code: 'sl-1-003',
            question: 'Mas mainam ang maagap kaysa sa masipag.',
            answer: 'DAIG NG MAAGAP ANG MASIPAG',
        },
         {
            item_code: 'sl-1-004',
            question: 'Matanda Mauubos ang yaman kung hindi iingatan.',
            answer: 'UBOS-UBOS BIYAYA, PAGKATAPOS AY NAKATUNGANGA',
        },
        {
            item_code: 'sl-1-005',
            question: 'Mahalaga ang pagtanaw ng utang na loob.',
            answer: 'ANG HINDI MARUNONG LUMINGON SA PINANGGALINGAN AY HINDI MAKARARATING SA PAROROONAN',
        },
        {
            item_code: 'sl-1-006',
            question: 'Walang tagumpay kung walang sipag.',
            answer: 'KUNG WALANG TIYAGA, WALANG NILAGA',
        },
        {
            item_code: 'sl-1-007',
            question: 'Huwag magbiro sa taong iritable.',
            answer: 'MAGBIRO KA SA LASING, HUWAG SA BAGONG GISING',
        },
        {
            item_code: 'sl-1-008',
            question: 'Piliin ang tama, iwasan ang mali.',
            answer: 'PULUTIN ANG MABUTI, IWAKSI ANG MASAMA',
        },
        {
            item_code: 'sl-1-009',
            question: 'Ang tapat na kaibigan ay mahalaga.',
            answer: 'ANG MATAPAT NA KAIBIGAN, TUNAY NA KAYAMANAN',
        },
        {
            item_code: 'sl-1-010',
            question: 'Mabilis kumalat ang balita.',
            answer: 'MAY TAINGA ANG LUPA, MAY PAKPAK ANG BALITA',
        },
        {
            item_code: 'sl-1-011',
            question: 'Ang asal ng bata ay nadadala sa pagtanda.',
            answer: 'ANG GAWA SA PAGKABATA, DALA HANGGANG PAGTANDA',
        },
        {
            item_code: 'sl-1-012',
            question: 'Paikot-ikot ang kapalaran.',
            answer: 'ANG BUHAY AY PARANG GULONG',
        },
        {
            item_code: 'sl-1-013',
            question: 'Ang tunay na saya ay hindi nasusukat sa yaman.',
            answer: 'ANG KAGINHAWAAN AY NASA KASIYAHAN, HINDI SA KASAGANAAN',
        },
        {
            item_code: 'sl-1-014',
            question: 'Ang anak ay tulad ng magulang.',
            answer: 'KUNG ANO ANG PUNO, SIYA ANG BUNGA',
        },
        {
            item_code: 'sl-1-015',
            question: 'Kumilos upang matulungan ng Diyos.',
            answer: 'NASA DIYOS ANG AWA, NASA TAO ANG GAWA',
        }
    ],
    medium: [
        {
            item_code: 'sl-2-001',
            question: 'Ang padalos-dalos ay napapahamak.',
            answer: 'ANG LUMAKAD NANG MATULIN, KUNG MATINIK AY MALALIM',
        },
        {
            item_code: 'sl-2-002',
            question: 'Kapag desperado, kahit bawal ay ginagawa.',
            answer: 'ANG TAONG NAGIGIPIT, SA PATALIM KUMAKAPIT',
        },
        {
            item_code: 'sl-2-003',
            question: 'Ang tahimik ay may matinding damdamin.',
            answer: 'ANG TAONG WALANG KIBO, NASA LOOB ANG KULO',
        },
        {
            item_code: 'sl-2-004',
            question: 'Tayo ang gumagawa ng ating kinabukasan.',
            answer: 'BAWAT ISA SA ATIN AY ARKITEKTO NG ATING KAPALARAN',
        },
        {
            item_code: 'sl-2-005',
            question: 'Sa huli, makakamit din ang inaasam.',
            answer: 'PAGKAHABA-HABA NG PRUSISYON, SA SIMBAHAN DIN ANG TULOY',
        },
        {
            item_code: 'sl-2-006',
            question: 'Lalabas at lalabas ang katotohanan.',
            answer: 'ANG KATOTOHANAN KAHIT IBAON, MABUBULGAR RIN',
        },
        {
            item_code: 'sl-2-007',
            question: 'Ang batang hindi dinidisiplina ay nagiging pasaway.',
            answer: 'ANG BATANG PALALO AT DI NAPAPALO, PAG LUMAKI AY MAGUGULO',
        },
        {
            item_code: 'sl-2-008',
            question: 'Walang silbi ang yaman kung masama ang ugali.',
            answer: 'MANSIYON MAN ANG BAHAY MO, ASAL MO AY HUNYANGO',
        },
        {
            item_code: 'sl-2-009',
            question: 'Wala nang silbi ang tulong kung huli na.',
            answer: 'AANHIN PA ANG DAMO KUNG PATAY NA ANG KABAYO',
        },
        {
            item_code: 'sw-2-010',
            question: 'Ang tahimik ay madalas matalino.',
            answer: 'ANG TAONG TAHIMIK, KAPAG NAG-IISIP AY MALALIM',
        },
        {
            item_code: 'sl-2-011',
            question: 'Ang madaldal ay kadalasang walang laman.',
            answer: 'ANG TAONG MABUNGANGA, WALANG KUWENTA ANG SALITA',
        },
        {
            item_code: 'sl-2-012',
            question: 'Lahat ay kayang disiplinahin.',
            answer: 'WALANG MATIGAS NA TINAPAY SA MAINIT NA KAPE',
        },
        {
            item_code: 'sl-2-013',
            question: 'Dapat bayaran ang utang.',
            answer: 'KUNG ANO ANG IYONG INUTANG, SIYA RING KABAYARAN',
        },
        {
            item_code: 'sl-2-014',
            question: 'Ang respeto ay nagpapakalma ng galit.',
            answer: 'ANG MAGALANG NA SAGOT AY NAKAKAPAWI NG POOT',
        },
        {
            item_code: 'sl-2-015',
            question: 'Ang mabuting ugali ay kayamanan.',
            answer: 'ANG MAGANDANG ASAL AY KABAN NG YAMAN',
        }
    ],
    hard: [
        {
            item_code: 'sl-3-001',
            question: 'Ang mapagpakumbaba ay pinagpapala.',
            answer: 'ANG TAONG MAPAGKUMBABA AY PINAGTATAAS NG DIYOS',   
        },
        {
            item_code: 'sl-3-002',
            question: 'Ang matuwid ay hindi napapahamak.',
            answer: 'ANG TAONG NAGLALAKAD NG MATUWID, HINDI NATITISOD',      
        },
        {
            item_code: 'sl-3-003',
            question: 'Ang problema ay lumiliit kapag nagtutulungan.',
            answer: 'ANG MABIGAT AY GUMAGAAN KAPAG PINAGTUTULUNGAN',              
        },
        {
            item_code: 'sl-3-004',
            question: 'Iwasan ang masamang halimbawa.',
            answer: 'ANG MASAMA SA PANINGIN, HUWAG TULARAN',      
        },
        {
            item_code: 'sl-3-005',
            question: '	Ang tunay na ganda ay nasa kalooban.',
            answer: 'ANG KAGANDAHAN AY HINDI NASUSUKAT SA PANLABAS NA ANYO',    
        },
        {
            item_code: 'sl-3-006',
            question: 'Gumanti ng kabutihan sa kasamaan.',
            answer: 'KAPAG BINATO KA NG BATO, BATUHIN MO NG TINAPAY',       
        },
        {
            item_code: 'sw-3-007',
            question: 'Ang tapang ay lumilitaw sa hirap.',
            answer: 'ANG KAGITINGAN AY NASUSUKAT SA PANAHON NG KAGIPITAN',       
        },
        {
            item_code: 'sl-3-008',
            question: 'Ang walang prinsipyo ay walang direksyon.',
            answer: 'ANG TAONG WALANG PANININDIGAN AY PARANG DAHONG LIGAW',       
        },
            {
            item_code: 'sl-3-009',
            question: 'Ang dangal ay nakikita sa kilos.',
            answer: 'ANG TUNAY NA DANGAL AY NASA GAWA, HINDI SA SALITA',       
        },
        {
            item_code: 'sl-3-010',
            question: 'Ang yaman ay nasa puso, hindi sa bagay.',
            answer: 'ANG KAYAMANAN AY HINDI NASUSUKAT SA DAMI NG ARI-ARIAN',       
        },
        {
            item_code: 'sl-3-011',
            question: 'Ang pangarap ay nangangailangan ng tibay ng loob.',
            answer: 'ANG TAONG MAY MATAAS NA PANGARAP, DAPAT AY MAY MATIBAY NA LOOB',      
        },
        {
            item_code: 'sl-3-012',
            question: 'Ang talino ay hindi mawawala.',
            answer: 'ANG KARUNUNGAN AY KAYAMANAN NA HINDI MANANAKAW',           
        },
        {
            item_code: 'sl-3-013',
            question: 'Magsimula sa sarili ang katahimikan.',
            answer: 'ANG KAPAYAPAAN AY NAGSISIMULA SA SARILI',           
        },
        {
            item_code: 'sl-3-014',
            question: 'Ang mapagmalasakit ay kahanga-hanga.',
            answer: 'ANG TAONG MAY MALASAKIT SA KAPWA AY TUNAY NA DAKILA',           
        },
        {
            item_code: 'sl-3-015',
            question: 'Ang respeto sa magulang ay may gantimpala.',
            answer: 'ANG PAGGALANG SA MAGULANG AY DAAN SA PAGPAPALA',           
        },
    ]
}

export default SalawikainWordBank